舊底板換cpu

想問吓如果塊舊底板最支援到Intel第二、第三代嘅CPU，如果換稍微高小小嘅第四第五代會唔會有咩問題？

插唔入

原來係咁 唔該晒

冇架喇 成部機換啦

你自己check返塊老母板咩socket
之後google下就知塊老母板support咩cpu

普通文書lol
3770/3770k都夠晒

intel 基本上換一代要換一塊底板咁滯。

AMD 近代已可以橫跨幾代升級粒u

但係同時換CPU同埋底板係咪要重灌部電腦，但係好似好麻煩同埋唔知點搞喎

好似最高去到i7 2770K...，但係i5 3570好似仲好過佢

係， windows 認底板。

所以intel 成日俾人嘈話故意代代都換socket 令到人一升級一定要多買一份底板。 (底板 chips 都係 intel 出)

但係表現來講AMD好啲定係intel好啲㗎？我唔係好熟呢個範疇嘅嘢但係想自己換，依家最大嘅難題就係換完唔知點樣重灌個Windows，驚搞到ssd同hdd啲嘢冇晒

唔識搞建議俾多少少錢電腦鋪整，講明要求就會保留你啲嘢。自己摸係平啲，都係樂趣，但會失誤唔出奇。

AMD 同 intel 邊間好啲要睇邊一代同用嚟做咩，一般文書&睇片基本上除咗價錢爭少少外，無咩分別(相近性能價錢差幾十蚊)。

而且舊板換舊世代cpu / 舊世代cpu 換舊板。
如果有關巿場上已停售的世代，除非咁好運間嘢有齊倉底貨，否則都會涉及部分2手零件。 咁又係再煩同深啲(有啲人覺得好玩)嘅另一個故事，要識check 同 debug 有無問題。

平平哋揾間電腦鋪講低你保留資料嘅要求，按價錢幫佢哋清 8代/9代 倉底貨 i3 / 直接買10代i3 ，或同等世代 AMD 連底板去升級。貨比3家，排除黑店揾間方便自己嘅。

3代 intel 啲ram 行緊已停用嘅 DDR3 ，升級近代電腦嘅話連ram 都要換。特意去揾小升級1-2個舊世代嘅已停產嘢，如果唔識自己收2手去整嘅話隨時仲貴。因為電腦鋪如果肯幫你揾停產嘅新零件/收同測試2手零件嘅人工仲貴。

有興趣又唔介意失敗可以自己收2手零件升級嚟玩，最平。 但要安全又無特別興趣嘅，去電腦鋪升級成近代低階零件最安全&實惠。

我都驚自己會搞壞哂啲野

以後用amd cpu算
用緊6500